{
  "6eme": {
    "Histoire": [
      "La longue histoire de l'humanit\u00e9 et des migrations",
      "R\u00e9cits fondateurs, croyances et citoyennet\u00e9 dans la M\u00e9diterran\u00e9e antique au Ier mill\u00e9naire avant J.-C.",
      "L'Empire romain dans le monde antique"
    ],
    "SVT": [
      "Unit\u00e9 et diversit\u00e9 des \u00eatres vivants",
      "Les aliments",
      "La reproduction des \u00eatres vivants",
      "La mati\u00e8re organique",
      "La plan\u00e8te Terre",
      "L'environnement"
    ],
    "Anglais": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Math\u00e9matiques": [
      "Nombres et calculs",
      "Grandeurs et mesures",
      "Espace et g\u00e9om\u00e9trie"
    ],
    "G\u00e9ographie": [
      "Habiter une m\u00e9tropole",
      "Habiter un espace de faible densit\u00e9",
      "Habiter les littoraux",
      "Le monde habit\u00e9"
    ],
    "Espagnol": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Allemand": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Les groupes pr\u00e9positionnels",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Fran\u00e7ais": [
      "Le monstre, aux limites de l'humain",
      "Les r\u00e9cits d'aventures",
      "R\u00e9cit de cr\u00e9ation, cr\u00e9ation po\u00e9tique",
      "R\u00e9sister au plus fort : ruses, mensonges et masques"
    ]
  },
  "5eme": {
    "Enseignement moral et civique": [
      "Tous diff\u00e9rents mais une seule humanit\u00e9",
      "Tous \u00e9gaux : l\u2019\u00e9galit\u00e9, une valeur r\u00e9publicaine",
      "\u00catre solidaire pour d\u00e9fendre l'\u00e9galit\u00e9",
      "La s\u00e9curit\u00e9 pour tous",
      "La justice",
      "Comment garantir la libert\u00e9 et la diversit\u00e9 des opinions ?",
      "La citoyennet\u00e9, l\u2019engagement et la responsabilit\u00e9",
      "La citoyennet\u00e9, la nationalit\u00e9 et l\u2019opinion publique",
      "L'esprit de d\u00e9fense en France"
    ],
    "Fran\u00e7ais": [
      "Se chercher, se construire - Le voyage et l'aventure : pourquoi aller vers l'inconnu ?",
      "Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 - Avec autrui : famille, amis, r\u00e9seaux",
      "Regarder le monde, inventer des mondes - Imaginer des univers nouveaux",
      "Agir sur le monde - H\u00e9ros / h\u00e9ro\u00efnes et h\u00e9ro\u00efsme",
      "Questionnements compl\u00e9mentaires - L\u2019\u00eatre humain est-il ma\u00eetre de la nature ? "
    ],
    "Anglais": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Physique-chimie": [
      "Les \u00e9tats de la mati\u00e8re",
      "Les transformations chimiques",
      "L'organisation de la mati\u00e8re dans l'Univers",
      "Mouvements et interactions",
      "L'\u00e9nergie",
      "Les circuits \u00e9lectriques",
      "Les signaux"
    ],
    "Espagnol": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Math\u00e9matiques": [
      "Nombres et calculs",
      "Organisation et gestion de donn\u00e9es",
      "Grandeurs et mesures",
      "Espace et g\u00e9om\u00e9trie"
    ],
    "G\u00e9ographie": [
      "La question d\u00e9mographique et l'in\u00e9gal d\u00e9veloppement",
      "Des ressources limit\u00e9es, \u00e0 g\u00e9rer et \u00e0 renouveler",
      "Pr\u00e9venir les risques, s'adapter au changement global"
    ],
    "SVT": [
      "La plan\u00e8te Terre, l'environnement et l'action humaine",
      "Le climat et la m\u00e9t\u00e9orologie",
      "L'exploitation des ressources naturelles",
      "\u00c9cosyst\u00e8mes et activit\u00e9s humaines",
      "Nutrition et organisation des animaux",
      "Nutrition et organisation des plantes",
      "Reproduction sexu\u00e9e et asexu\u00e9e : dynamique des populations",
      "La parent\u00e9 des \u00eatres vivants",
      "Diversit\u00e9 et stabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique des \u00eatres vivants",
      "Le fonctionnement de l'organisme",
      "Syst\u00e8me nerveux et comportement responsable",
      "Alimentation et digestion",
      "Le monde microbien et la sant\u00e9",
      "Reproduction et comportements sexuels responsables "
    ],
    "Histoire": [
      "Chr\u00e9tient\u00e9s et islam (VIe-XIIIe si\u00e8cles), des mondes en contact",
      "Soci\u00e9t\u00e9, \u00c9glise et pouvoir politique dans l'occident f\u00e9odal (XIe-XVe si\u00e8cles)",
      "Transformations de l'Europe et ouverture sur le monde aux XVIe et XVIIe si\u00e8cles"
    ]
  },
  "4eme": {
    "Allemand": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Les groupes pr\u00e9positionnels",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Fran\u00e7ais": [
      "Se chercher, se construire - Dire l'amour",
      "Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 - Individu et soci\u00e9t\u00e9 : confrontations de valeurs ?",
      "Regarder le monde, inventer des mondes - La fiction pour interroger le r\u00e9el",
      "Agir sur le monde - Informer, s'informer, d\u00e9former ?",
      "Questionnements compl\u00e9mentaires - La ville, lieu de tous les possibles ?"
    ],
    "Physique-chimie": [
      "Les \u00e9tats de la mati\u00e8re",
      "Les transformations chimiques",
      "L'organisation de la mati\u00e8re dans l'Univers",
      "Mouvements et interactions",
      "L'\u00e9nergie",
      "Les circuits \u00e9lectriques",
      "Les signaux"
    ],
    "Enseignement moral et civique": [
      "Tous diff\u00e9rents mais une seule humanit\u00e9",
      "Tous \u00e9gaux : l\u2019\u00e9galit\u00e9, une valeur r\u00e9publicaine",
      "\u00catre solidaire pour d\u00e9fendre l'\u00e9galit\u00e9",
      "La s\u00e9curit\u00e9 pour tous",
      "La justice",
      "Comment garantir la libert\u00e9 et la diversit\u00e9 des opinions ?",
      "La citoyennet\u00e9, l\u2019engagement et la responsabilit\u00e9",
      "La citoyennet\u00e9, la nationalit\u00e9 et l\u2019opinion publique",
      "L'esprit de d\u00e9fense en France"
    ],
    "Espagnol": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Anglais": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Math\u00e9matiques": [
      "Nombres et calculs",
      "Organisation et gestion des donn\u00e9es",
      "Grandeurs et mesures",
      "Espace et g\u00e9om\u00e9trie"
    ],
    "SVT": [
      "La plan\u00e8te Terre, l'environnement et l'action humaine",
      "Le climat et la m\u00e9t\u00e9orologie",
      "L'exploitation des ressources naturelles",
      "\u00c9cosyst\u00e8mes et activit\u00e9s humaines",
      "Nutrition et organisation des animaux",
      "Nutrition et organisation des plantes",
      "Reproduction sexu\u00e9e et asexu\u00e9e : dynamique des populations",
      "La parent\u00e9 des \u00eatres vivants",
      "Diversit\u00e9 et stabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique des \u00eatres vivants",
      "Le fonctionnement de l'organisme",
      "Syst\u00e8me nerveux et comportement responsable",
      "Alimentation et digestion",
      "Le monde microbien et la sant\u00e9",
      "Reproduction et comportements sexuels responsables "
    ],
    "G\u00e9ographie": [
      "L'urbanisation du monde",
      "Les mobilit\u00e9s humaines transnationales",
      "Des espaces transform\u00e9s par la mondialisation"
    ],
    "Histoire": [
      "Le XVIIIe si\u00e8cle : expansions, Lumi\u00e8res et r\u00e9volutions",
      "La R\u00e9volution fran\u00e7aise et l'Empire : nouvel ordre politique et soci\u00e9t\u00e9 r\u00e9volutionn\u00e9e en France et en Europe",
      "L'Europe et le monde au XIXe si\u00e8cle",
      "Soci\u00e9t\u00e9, culture et politique dans la France du XIXe si\u00e8cle"
    ]
  },
  "3eme": {
    "Espagnol": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Enseignement moral et civique": [
      "Tous diff\u00e9rents mais une seule humanit\u00e9",
      "Tous \u00e9gaux : l\u2019\u00e9galit\u00e9, une valeur r\u00e9publicaine",
      "\u00catre solidaire pour d\u00e9fendre l'\u00e9galit\u00e9",
      "La s\u00e9curit\u00e9 pour tous",
      "La justice",
      "Comment garantir la libert\u00e9 et la diversit\u00e9 des opinions ?",
      "La citoyennet\u00e9, l\u2019engagement et la responsabilit\u00e9",
      "La citoyennet\u00e9, la nationalit\u00e9 et l\u2019opinion publique",
      "L'esprit de d\u00e9fense en France"
    ],
    "Fran\u00e7ais": [
      "Se chercher, se construire \u2013 Se raconter se repr\u00e9senter",
      "Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 \u2013 D\u00e9noncer les travers de la soci\u00e9t\u00e9",
      "Regarder le monde, inventer des mondes \u2013 Visions po\u00e9tiques du monde",
      "Agir sur le monde \u2013 Agir dans la cit\u00e9 : individu et pouvoir",
      "Questionnements compl\u00e9mentaires \u2013 Progr\u00e8s et r\u00eaves scientifiques",
      "Outils d'analyse litt\u00e9raire"
    ],
    "Anglais": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Histoire": [
      "L'Europe, un th\u00e9\u00e2tre majeur des guerres totales (1914-1945)",
      "Le monde depuis 1945",
      "Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais dans une R\u00e9publique repens\u00e9e"
    ],
    "Physique-chimie": [
      "Les \u00e9tats de la mati\u00e8re",
      "Les transformations chimiques",
      "L'organisation de la mati\u00e8re dans l'Univers",
      "Mouvements et interactions",
      "L'\u00e9nergie",
      "Les circuits \u00e9lectriques",
      "Les signaux"
    ],
    "SVT": [
      "La plan\u00e8te Terre, l'environnement et l'action humaine",
      "Le climat et la m\u00e9t\u00e9orologie",
      "L'exploitation des ressources naturelles",
      "\u00c9cosyst\u00e8mes et activit\u00e9s humaines",
      "Nutrition et organisation des animaux",
      "Nutrition et organisation des plantes",
      "Reproduction sexu\u00e9e et asexu\u00e9e : dynamique des populations",
      "La parent\u00e9 des \u00eatres vivants",
      "Diversit\u00e9 et stabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique des \u00eatres vivants",
      "Le fonctionnement de l'organisme",
      "Syst\u00e8me nerveux et comportement responsable",
      "Alimentation et digestion",
      "Le monde microbien et la sant\u00e9",
      "Reproduction et comportements sexuels responsables "
    ],
    "Math\u00e9matiques": [
      "Nombres et calculs",
      "Organisation et gestion de donn\u00e9es \u2013 Fonctions",
      "Grandeurs et mesures",
      "Espace et g\u00e9om\u00e9trie",
      "Sections planes",
      "Arithm\u00e9tique",
      "Calcul litt\u00e9ral : factoriser, \u00e9quation \"produit nul\"",
      "Grandeurs compos\u00e9es"
    ],
    "G\u00e9ographie": [
      "Dynamique territoriales de la France contemporaine",
      "Pourquoi et comment am\u00e9nager le territoire ?",
      "La France et l'Union europ\u00e9enne"
    ]
  },
  "Seconde": {
    "Fran\u00e7ais": [
      "La po\u00e9sie du Moyen \u00c2ge au XVIIIe si\u00e8cle",
      "La litt\u00e9rature d\u2019id\u00e9es et la presse du XIXe si\u00e8cle au XXIe si\u00e8cle",
      "Le roman et le r\u00e9cit  du XVIIIe si\u00e8cle au XXIe si\u00e8cle",
      "Le th\u00e9\u00e2tre du XVIIe si\u00e8cle au XXIe si\u00e8cle"
    ],
    "Math\u00e9matiques": [
      "Nombres et calculs",
      "G\u00e9om\u00e9trie",
      "Fonctions",
      "Statistiques et probabilit\u00e9s"
    ],
    "Physique-chimie": [
      "Constitution et transformation de la mati\u00e8re",
      "Mouvements et interactions",
      "Ondes et signaux",
      "Vision et image"
    ],
    "Enseignement moral et civique": [
      "Des libert\u00e9s pour la libert\u00e9 : principes et conditions de la libert\u00e9",
      "Garantir les libert\u00e9s, \u00e9tendre les libert\u00e9s : les libert\u00e9s en d\u00e9bat "
    ],
    "SVT": [
      "La cellule unit\u00e9 du vivant",
      "Biodiversit\u00e9, r\u00e9sultat et \u00e9tape de l'\u00e9volution",
      "G\u00e9osciences et compr\u00e9hension des paysages",
      "Nourrir l'humanit\u00e9 : vers une agriculture durable pour l'humanit\u00e9 ?",
      "Procr\u00e9ation et sexualit\u00e9 humaine",
      "Microorganismes et sant\u00e9"
    ],
    "SES": [
      "Comment les \u00e9conomistes, les sociologues et les politistes raisonnent-ils et travaillent-ils ?",
      "Comment cr\u00e9e-t-on des richesses et comment les mesure-t-on ?",
      "Comment se forment les prix sur un march\u00e9 ?",
      "Comment devenons-nous des acteurs sociaux ?",
      "Comment s'organise la vie politique ?",
      "Quelles relations entre le dipl\u00f4me, l'emploi et le salaire ?"
    ],
    "Anglais": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Espagnol": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "G\u00e9ographie": [
      "Soci\u00e9t\u00e9s et environnements : des \u00e9quilibres fragiles",
      "Territoires et population : un d\u00e9fi pour le d\u00e9veloppement",
      "Des mobilit\u00e9s humaines g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es",
      "L'Afrique australe : un espace en profonde mutation"
    ],
    "Allemand": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Les groupes pr\u00e9positionnels",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Histoire": [
      "L'histoire et son organisation",
      "La M\u00e9diterran\u00e9e antique : les empreintes grecques et romaines",
      "La M\u00e9diterran\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale : espace d'\u00e9changes et de conflits \u00e0 la crois\u00e9e de trois civilisations",
      "L'ouverture atlantique : les cons\u00e9quences de la d\u00e9couverte du \"Nouveau Monde\"",
      "Renaissance, Humanisme et r\u00e9formes religieuses : les mutations de l'Europe",
      "L'affirmation de l'Etat dans le royaume de France ",
      "Le mod\u00e8le britannique et son influence",
      "Les Lumi\u00e8res et le d\u00e9veloppement des sciences",
      "Tensions, mutations et crispations de la soci\u00e9t\u00e9 d'ordres"
    ]
  },
  "1ere": {
    "Grand oral": [
      "Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale",
      "Les sujets",
      "S\u2019entra\u00eener au Grand oral"
    ],
    "Fran\u00e7ais": [
      "La po\u00e9sie du XIXe au XXIe si\u00e8cle",
      "La litt\u00e9rature d\u2019id\u00e9es  du XVIe  au XVIIIe si\u00e8cle",
      "Le roman et le r\u00e9cit du Moyen \u00c2ge au XXIe si\u00e8cle",
      "Le th\u00e9\u00e2tre du XVIIe au XXIe si\u00e8cle",
      "Anciens programmes"
    ],
    "Humanit\u00e9s": [
      "La po\u00e9sie du XIXe au XXIe si\u00e8cle",
      "La litt\u00e9rature d\u2019id\u00e9es  du XVIe  au XVIIIe si\u00e8cle",
      "Le roman et le r\u00e9cit du Moyen \u00c2ge au XXIe si\u00e8cle",
      "Le th\u00e9\u00e2tre du XVIIe au XXIe si\u00e8cle",
      "Anciens programmes"
    ],
    "Physique-chimie": [
      "Mouvements et interactions",
      "Lumi\u00e8re, images et couleurs",
      "\u00c9nergie : conversions et transferts",
      "Constitution et transformations de la mati\u00e8re",
      "Structure de la mati\u00e8re",
      "Propri\u00e9t\u00e9s physico-chimiques"
    ],
    "SVT": [
      "Transmission, variation et expression du patrimoine g\u00e9n\u00e9tique",
      "La dynamique interne de la Terre",
      "Les enjeux contemporains de la plan\u00e8te",
      "Corps humain et sant\u00e9"
    ],
    "Math\u00e9matiques": [
      "Alg\u00e8bre",
      "Analyse",
      "G\u00e9om\u00e9trie",
      "Probabilit\u00e9 et statistiques"
    ],
    "Enseignement moral et civique": [
      "Fondements et fragilit\u00e9s du lien social",
      "Recomposition du lien social"
    ],
    "SES": [
      "La coordination par le march\u00e9",
      "La monnaie et le financement",
      "Comment la socialisation contribue-t-elle \u00e0 expliquer les diff\u00e9rences de comportement des individus ?",
      "Comment se construisent et \u00e9voluent les liens sociaux ?",
      "Quels sont les processus sociaux qui contribuent \u00e0 la d\u00e9viance ?",
      "Vote et opinion publique",
      "Regards crois\u00e9s"
    ],
    "Enseignement scientifique": [
      "Une longue histoire de la mati\u00e8re",
      "Le Soleil, notre source d'\u00e9nergie",
      "La Terre, un astre singulier",
      "Son et musique, porteurs d'informations"
    ],
    "Histoire": [
      "L'Europe face aux r\u00e9volutions",
      "La France dans l'Europe des nationalit\u00e9s : politique et soci\u00e9t\u00e9 (1848-1871)",
      "La Troisi\u00e8me R\u00e9publique avant 1914 : la mise en \u0153uvre du projet r\u00e9publicain",
      "La Troisi\u00e8me R\u00e9publique avant 1914 : permanences et mutations de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise jusqu\u2019en 1914",
      "La Troisi\u00e8me R\u00e9publique avant 1914 : m\u00e9tropoles et colonies",
      "La Premi\u00e8re Guerre mondiale : le \"suicide de l'Europe\" et la fin des empires europ\u00e9ens"
    ],
    "G\u00e9opolitique et sciences politiques": [
      "Comprendre un r\u00e9gime politique : la d\u00e9mocratie",
      "Analyser les dynamiques des puissances internationales",
      "\u00c9tudier les divisions politiques du monde : les fronti\u00e8res",
      "S'informer : un regard critique sur les sources et les moyens de communication",
      "Analyser les relations entre \u00c9tats et religions"
    ],
    "Num\u00e9rique et sciences informatiques": [
      "Au c\u0153ur de l'ordinateur",
      "L'ordinateur de bureau",
      "R\u00e9seaux",
      "Interagir sur le web",
      "G\u00e9nie logiciel",
      "Algorithmique et programmation"
    ],
    "Espagnol": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Allemand": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Les groupes pr\u00e9positionnels",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Sciences de l'ing\u00e9nieur": [
      "Analyse du besoin",
      "Statique du solide ind\u00e9formable",
      "Th\u00e9orie des m\u00e9canismes",
      "Cin\u00e9matique",
      "Transfert de l\u2019information",
      "\u00c9lectrocin\u00e9tique"
    ],
    "G\u00e9ographie": [
      "Les villes \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale : le poids croissant des m\u00e9tropoles",
      "Des m\u00e9tropoles in\u00e9gales et en mutation",
      "La France : la m\u00e9tropolisation et ses effets",
      "Les espaces de production dans le monde : une diversit\u00e9 croissante",
      "M\u00e9tropolisation, littoralisation des espaces productifs et accroissement des flux",
      "La France : les syst\u00e8mes productifs entre valorisation locale et int\u00e9gration europ\u00e9enne et mondiale",
      "Les espaces ruraux : multifonctionnalit\u00e9 ou fragmentation ?",
      "La France : des espaces ruraux multifonctionnels, entre initiatives locales et politiques europ\u00e9ennes",
      "La Chine : des recompositions spatiales multiples"
    ],
    "Anglais": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ]
  },
  "Terminale": {
    "Grand oral": [
      "Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale",
      "Les sujets",
      "S\u2019entra\u00eener au Grand oral"
    ],
    "Allemand": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Les groupes pr\u00e9positionnels",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "Enseignement moral et civique": [
      "Fondements et exp\u00e9riences de la d\u00e9mocratie",
      "Repenser et faire vivre la d\u00e9mocratie"
    ],
    "SVT": [
      "Origine de la diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique des esp\u00e8ces et cons\u00e9quences sur l\u2019\u00e9volution",
      "\u00c0 la recherche du pass\u00e9 g\u00e9ologique de notre plan\u00e8te",
      "De la plante sauvage \u00e0 la plante domestiqu\u00e9e",
      "Les climats de la Terre, comprendre le pass\u00e9 pour agir aujourd\u2019hui et demain",
      "Comportements, mouvement et syst\u00e8me nerveux",
      "Produire le mouvement : contraction musculaire et apport d\u2019\u00e9nergie",
      "Comportement et stress : vers une vision int\u00e9gr\u00e9e de l\u2019organisme"
    ],
    "Num\u00e9rique et sciences informatiques": [
      "Appareils en r\u00e9seaux",
      "Structures de donn\u00e9es",
      "Bases de donn\u00e9es",
      "G\u00e9nie logiciel",
      "Algorithmique"
    ],
    "Histoire": [
      "L'impact de la crise de 1929 : d\u00e9s\u00e9quilibres \u00e9conomiques et sociaux",
      "Les r\u00e9gimes totalitaires",
      "La Seconde Guerre mondiale",
      "La fin de la Seconde Guerre mondiale et les d\u00e9buts d'un nouvel ordre mondial bipolaire",
      "Une nouvelle donne g\u00e9opolitique : bipolarisation et \u00e9mergence du tiers-monde",
      "La France : une nouvelle place dans le monde",
      "La modification des grands \u00e9quilibres \u00e9conomiques et politiques",
      "Un tournant social, politique et culturel, la France de 1974 \u00e0 1988",
      "Nouveau rapports de puissance et enjeux mondiaux",
      "La construction europ\u00e9enne entre \u00e9largissement, approfondissement et remise en question",
      "La R\u00e9publique fran\u00e7aise"
    ],
    "Enseignement scientifique": [
      "Science, climat et soci\u00e9t\u00e9 : sciences de l'atmosph\u00e8re",
      "Science, climat et soci\u00e9t\u00e9 : cons\u00e9quences de la modification anthropique du climat et plans d\u2019action",
      "Le futur des \u00e9nergies : l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, approche historique et r\u00f4le central",
      "Le futur des \u00e9nergies : l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, \u00e9nergie du futur",
      "Une histoire du vivant : biodiversit\u00e9 et dynamique des populations",
      "Une histoire du vivant : th\u00e9orie de l\u2019\u00e9volution",
      "Une histoire du vivant : impacts des nouvelles technologies sur le vivant"
    ],
    "SES": [
      "Quelles sont les sources et les d\u00e9fis de la croissance \u00e9conomique ?",
      "Quels sont les fondements du commerce international et de l\u2019internationalisation de la production ?",
      "Comment lutter contre le ch\u00f4mage ?",
      "Comment expliquer les crises financi\u00e8res et r\u00e9guler le syst\u00e8me financier ?",
      "Quelles politiques \u00e9conomiques dans le cadre europ\u00e9en ?",
      "Comment est structur\u00e9e la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise actuelle ?",
      "Quelle est l\u2019action de l\u2019\u00c9cole sur les destins individuels et sur l\u2019\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 ?",
      "Quels sont les caract\u00e9ristiques contemporaines et les facteurs de la mobilit\u00e9 sociale ?",
      "Quelles mutations du travail et de l\u2019emploi ?",
      "Comment expliquer l\u2019engagement politique dans les soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9mocratiques ?",
      "Quelles in\u00e9galit\u00e9s sont compatibles avec les diff\u00e9rentes conceptions de la justice sociale ?",
      "Quelle action publique pour l\u2019environnement ?"
    ],
    "Anglais": [
      "La phrase",
      "Le groupe nominal",
      "Le groupe verbal",
      "Les temps"
    ],
    "G\u00e9ographie": [
      "Mers et oc\u00e9ans : au c\u0153ur de la mondialisation",
      "Dynamiques territoriales, coop\u00e9rations et tensions dans la mondialisation",
      "L\u2019Union europ\u00e9enne dans la mondialisation : des dynamiques complexes",
      "La France et ses r\u00e9gions dans l\u2019Union europ\u00e9enne et dans la mondialisation : lignes de force et recompositions"
    ],
    "Philosophie": ["Cours"],
    "Math\u00e9matiques": [
      "Alg\u00e8bre et g\u00e9om\u00e9trie",
      "Analyse",
      "Probabilit\u00e9s",
      "Option math\u00e9matiques expertes : Nombres complexes",
      "Option math\u00e9matiques expertes : Arithm\u00e9tique",
      "Option math\u00e9matiques expertes : Graphes et matrices",
      "Option math\u00e9matiques compl\u00e9mentaires : Analyse",
      "Option math\u00e9matiques compl\u00e9mentaires : Probabilit\u00e9s et statistique"
    ],
    "Physique-chimie": [
      "D\u00e9terminer les composantes d\u2019un syst\u00e8me chimique",
      "Mod\u00e9liser l\u2019\u00e9volution temporelle d\u2019un syst\u00e8me chimique",
      "Pr\u00e9voir l\u2019\u00e9tat final d\u2019un syst\u00e8me chimique",
      "Strat\u00e9gies en synth\u00e8se organique",
      "Mouvements et interactions",
      "L\u2019\u00e9nergie\u00a0: conversion et transferts",
      "Ondes et signaux"
    ],
    "G\u00e9opolitique et sciences politiques": [
      "De nouveaux espaces de conqu\u00eate",
      "Faire la guerre, faire la paix : formes de conflits et modes de re\u0301solution",
      "Histoire et m\u00e9moires",
      "Les enjeux g\u00e9opolitiques li\u00e9s \u00e0 la conservation et \u00e0 la valorisation du patrimoine",
      "L\u2019environnement, un enjeu plan\u00e9taire",
      "L\u2019enjeu de la connaissance"
    ]
  }
}
